{
  "_comment": "openpilot Log Viewer - Traditional Chinese (繁體中文) Translation",

  "__Menu_Bar__": "===== 選單列 =====",

  "&File": "檔案(&F)",
  "Route / Segment &Manager...": "Route / Segment 管理器...(&M)",
  "&Reset Signal Selection": "重設訊號選擇(&R)",
  "Clear all selected signals (keep current segment)": "清除所有選中的訊號（保留當前 Segment）",
  "&Export Data...": "匯出資料...(&E)",
  "E&xit": "離開(&X)",

  "&View": "檢視(&V)",
  "Signal Selector(&1)": "訊號選擇器(&1)",
  "Data Table(&2)": "資料表區(&2)",
  "Cereal Chart(&3)": "Cereal 圖表區(&3)",
  "CAN Chart(&4)": "CAN 圖表區(&4)",
  "Video Player(&5)": "影片播放器(&5)",
  "&Language": "語言(&L)",
  "Dark Theme(&6)": "暗色主題(&6)",

  "&Tools": "工具(&T)",
  "&Import Signal Definitions...": "匯入訊號定義...(&I)",
  "Signal && Database &Manager...": "訊號與資料庫管理...(&M)",
  "&Config Manager...": "配置管理...(&C)",
  "&New Calculated Signal...": "新增計算訊號...(&N)",

  "&Help": "說明(&H)",
  "User Manual(&H)": "使用說明(&H)",
  "&Keyboard Shortcuts": "快捷鍵列表(&K)",
  "&About...": "關於...(&A)",
  "&GitHub Project": "GitHub 專案(&G)",

  "__Messages__": "===== 訊息 =====",

  "Language": "語言",
  "Language switching to {0} will be implemented with JSON translations.": "語言切換到 {0} 功能已實作（使用 JSON 翻譯）。",
  "Restart Required": "需要重新啟動",
  "Language changed to {0}. Please restart the application for changes to take effect.": "語言已更改為 {0}。請重新啟動應用程式以套用變更。",

  "__Status_Bar__": "===== 狀態列 =====",

  "Ready": "就緒",
  "Loading...": "載入中...",
  "No data loaded": "未載入資料",
  "Segment {0} loaded": "已載入 Segment {0}",
  "Cleared all signal selections": "已清除所有訊號選擇",

  "__Common__": "===== 通用 =====",

  "English": "English",
  "繁體中文": "繁體中文",
  "OK": "確定",
  "Cancel": "取消",
  "Yes": "是",
  "No": "否",
  "Warning": "警告",
  "Error": "錯誤",
  "Information": "資訊",
  "Confirm": "確認",

  "__Signal_Selector__": "===== 訊號選擇器 =====",

  "Search signals...": "搜尋訊號...",
  "Show DEPRECATED signals": "顯示 DEPRECATED 訊號",
  "Signal Name": "訊號名稱",
  "Color": "顏色",
  "Unit": "單位",
  "Selected: {0} / {1}": "已選: {0} / {1}",
  "Cereal Signals": "Cereal 訊號",
  "CAN Messages": "CAN 訊息",
  "Custom Calculated Signals": "自訂計算訊號",

  "__Chart_Widget__": "===== 圖表元件 =====",

  "Signals (±10 s)": "訊號 (±10 秒)",
  "Enable Auto Dual Y-Axis": "啟用自動雙 Y 軸",
  "Set Y-Axis Range...": "設定 Y 軸範圍...",
  "Auto Y-Axis Range": "自動 Y 軸範圍",
  "Reset View": "重置視圖",
  "Minimum:": "最小值:",
  "Maximum:": "最大值:",

  "__Data_Table__": "===== 資料表 =====",

  "System Log Messages": "系統日誌訊息",
  "Type:": "類型:",
  "All": "全部",
  "Log": "日誌",
  "Error": "錯誤",
  "Daemon:": "Daemon:",
  "Keyword:": "關鍵字:",
  "Search messages...": "搜尋訊息...",
  "Reset": "重置",
  "Total: {0} entries": "總計: {0} 筆",
  "Total: {0} entries (All: {1} entries)": "總計: {0} 筆（全部: {1} 筆）",
  "Time": "時間",
  "Type": "類型",
  "Daemon": "Daemon",
  "Function": "函數",
  "Message": "訊息",

  "__Video_Player__": "===== 影片播放器 =====",

  "Camera:": "相機:",
  "fcamera": "前鏡頭",
  "ecamera": "廣角鏡頭",
  "qcamera": "駕駛監控",
  "Time: --": "時間: --",
  "Frame: 0 / 0": "幀: 0 / 0",
  "Play": "播放",
  "Pause": "暫停",
  "◀ 1 Frame": "◀ 1幀",
  "1 Frame ▶": "1幀 ▶",
  "◀◀ 5s": "◀◀ 5秒",
  "5s ▶▶": "5秒 ▶▶",

  "__Dialogs__": "===== 對話框 =====",

  "Route / Segment Manager": "Route / Segment 管理器",
  "Import Signal Definitions": "匯入訊號定義",
  "Add Computed Signal": "新增計算訊號",
  "Configuration Manager": "配置管理",
  "Export Data": "匯出資料",
  "User Manual": "使用說明",
  "Keyboard Shortcuts": "快捷鍵列表",
  "About openpilot Data Viewer": "關於 openpilot 資料查看器",
  "Browse...": "瀏覽...",
  "Start Import": "開始匯入",
  "Save": "儲存",
  "Load": "載入",
  "Delete": "刪除",
  "Close": "關閉",
  "Select All": "全選",
  "Clear": "清除",
  "Refresh": "重新整理",
  "Success": "成功",
  "Input Error": "輸入錯誤",
  "Please select save location": "請選擇儲存位置",
  "Please select at least one signal": "請至少選擇一個訊號",
  "Please select one Segment to load": "請選擇一個 Segment 來載入",
  "Database not connected, cannot open manager": "資料庫未連接，無法開啟管理器",
  "Please load Segment first": "請先載入 Segment",
  "Database Connection Failed": "資料庫連接失敗",
  "Unable to connect to SQLite database": "無法連接到 SQLite 資料庫",
  "Unable to connect to SQLite database: {0}\n\nPlease ensure the database file can be created properly.": "無法連接到 SQLite 資料庫：{0}\n\n請確認資料庫檔案可以正常創建。",
  "Cannot Reset": "無法重設",
  "No Segment currently loaded": "目前沒有載入 Segment",
  "Confirm Reset": "確認重設",
  "Are you sure you want to clear all selected signals?\n\nThis operation will:\n• Deselect all signals\n• Clear charts and statistics table\n• Keep current loaded Segment\n": "確定要清除所有選中的訊號嗎？\n\n此操作會：\n• 取消勾選所有訊號\n• 清空圖表和統計表\n• 保留當前載入的 Segment\n",

  "__Export_Data_Dialog__": "===== 匯出資料對話框 =====",

  "Export Format": "匯出格式",
  "CSV Format (Universal, larger file size)": "CSV 格式（通用格式，檔案較大）",
  "Parquet Format (Efficient compression, smaller file size)": "Parquet 格式（高效壓縮，檔案較小）",
  "Select Signals": "選擇訊號",
  "Use currently selected signals ({0} signals)": "使用當前選中的訊號（{0} 個訊號）",
  "(Uncheck to manually select signals)": "（取消勾選以手動選擇訊號）",
  "Time Range": "時間範圍",
  "Export all data from entire Segment": "匯出整個 Segment 的所有資料",
  "(Currently only supports exporting full Segment)": "（目前僅支援匯出完整 Segment）",
  "Save Location:": "儲存位置:",
  "Click 'Browse' to select save location...": "點擊「瀏覽」選擇儲存位置...",
  "Start Export": "開始匯出",
  "Select Save Location": "選擇儲存位置",
  "CSV Files (*.csv)": "CSV 檔案 (*.csv)",
  "Parquet Files (*.parquet)": "Parquet 檔案 (*.parquet)",
  "Preparing...": "準備中...",
  "Failed": "失敗",
  "Export failed: {0}": "匯出失敗: {0}",

  "__Custom_Signal_Dialog__": "===== 自訂訊號對話框 =====",

  "Signal Definition": "訊號定義",
  "Signal Name (English):": "訊號名稱（英文）:",
  "e.g.: speed_kmh, accel_mps2": "例如: speed_kmh, accel_mps2",
  "Chinese Name:": "中文名稱:",
  "e.g.: Speed (km/h)": "例如: 速度 (km/h)",
  "Description:": "描述:",
  "Optional, brief description": "選填，簡短描述",
  "Unit:": "單位:",
  "English unit": "英文單位",
  "Chinese unit": "中文單位",
  "Formula:": "公式:",
  "Available Signals": "可用訊號",
  "Search:": "搜尋:",
  "Search signals...": "搜尋訊號...",
  "Double-click signal name to insert into formula": "雙擊訊號名稱以插入到公式中",
  "Test Formula": "測試公式",
  "Please enter formula": "請輸入公式",
  "Test requires a Segment to be selected": "測試需要選擇一個 Segment",
  "No valid signal names found in formula": "公式中未找到有效的訊號名稱",
  "Signal '{0}' has no data": "訊號 '{0}' 沒有資料",
  "Please enter signal name": "請輸入訊號名稱",
  "Signal name can only contain letters, numbers, and underscores, and must start with a letter or underscore": "訊號名稱只能包含字母、數字和底線，且必須以字母或底線開頭",
  "No valid signal names found in formula, save anyway?": "公式中未找到有效的訊號名稱，仍要儲存嗎？",
  "Signal name '{0}' already exists": "訊號名稱 '{0}' 已存在",
  "Save Successful": "儲存成功",
  "Save Failed": "儲存失敗",
  "Failed to save calculated signal:\n{0}": "儲存計算訊號失敗:\n{0}",

  "__Route_Manager_Dialog__": "===== Route/Segment 管理器對話框 =====",

  "Route List": "Route 列表",
  "Route ID": "Route ID",
  "Record Time": "記錄時間",
  "Segments": "Segments",
  "DBC": "DBC",
  "Total Events": "事件總數",
  "Delete Selected Route": "刪除選中的 Route",
  "Segment List": "Segment 列表",
  "Segment": "Segment",
  "Start Time": "開始時間",
  "Duration": "時長",
  "Events": "事件數",
  "Size": "大小",
  "Import New Segments": "匯入新 Segments",
  "Delete Selected Segments": "刪除選中的 Segments",
  "Load Selected Segment": "載入選中的 Segment",
  "No Route selected": "未選擇 Route",
  "Please select a Route first": "請先選擇一個 Route",
  "Confirm Delete Route": "確認刪除 Route",
  "Are you sure you want to delete Route '{0}'?\nThis will delete {1} Segment(s) and all related data.": "確定要刪除 Route '{0}' 嗎？\n這將刪除 {1} 個 Segment 以及所有相關資料。",
  "Delete Route": "刪除 Route",
  "Deleting Route...": "正在刪除 Route...",
  "Route '{0}' deleted successfully": "Route '{0}' 已成功刪除",
  "Failed to delete Route: {0}": "刪除 Route 失敗: {0}",
  "No Segment selected": "未選擇 Segment",
  "Please select at least one Segment to delete": "請至少選擇一個要刪除的 Segment",
  "Confirm Delete Segments": "確認刪除 Segments",
  "Confirm Delete": "確認刪除",
  "Are you sure you want to delete the following Segments?\n\nRoute: {0}\nSegments: {1}\n\nThis cannot be undone!": "確定要刪除以下 Segment 嗎？\n\nRoute: {0}\nSegments: {1}\n\n此操作無法復原！",
  "Are you sure you want to delete this Route?\n\nRoute ID: {0}\n\nThis will delete all Segments and data for this Route!\nThis cannot be undone!": "確定要刪除 Route 嗎？\n\nRoute ID: {0}\n\n這會刪除此 Route 及其所有 Segment 的資料！\n此操作無法復原！",
  "Are you sure you want to delete {0} Segment(s)?": "確定要刪除 {0} 個 Segment 嗎？",
  "Delete Segments": "刪除 Segments",
  "Deleting Segments...": "正在刪除 Segments...",
  "Deleted {0} Segment(s) successfully": "已成功刪除 {0} 個 Segment",
  "Failed to delete Segments: {0}": "刪除 Segments 失敗: {0}",
  "Importing Segments...": "正在匯入 Segments...",
  "Imported {0} Segment(s) successfully": "已成功匯入 {0} 個 Segment",
  "Failed to import Segments: {0}": "匯入 Segments 失敗: {0}",
  "DBC Not Found": "未找到 DBC",
  "No imported DBC files found in database.\n\nYou need to import DBC files first using \"Tools → Import Signal Definitions\".\n\nContinue importing Segment without CAN signal parsing?": "資料庫中沒有找到已匯入的 DBC 檔案。\n\n您需要先使用「工具 → 匯入訊號定義」匯入 DBC 檔案。\n\n是否繼續匯入 Segment（不解析 CAN 訊號）？",
  "Import Cancelled": "取消匯入",
  "Must select a DBC file to import new Route's Segments.\nImport cancelled.": "必須選擇 DBC 檔案才能匯入新 Route 的 Segment。\n匯入已取消。",
  "Preparing import...": "準備匯入...",
  "New Route using DBC: {0}": "新 Route 使用 DBC: {0}",
  "Existing Route count: {0}": "已存在 Route 數量: {0}",
  "Importing {0}/{1}: {2}": "匯入 {0}/{1}: {2}",
  "⚠ Warning: DBC file {0} not found, CAN signals will not be parsed": "⚠ 警告：找不到 DBC 檔案 {0}，將不解析 CAN 訊號",
  "✗ Import failed: {0} - {1}": "✗ 匯入失敗: {0} - {1}",
  "Import Completed": "匯入完成",
  "\nImport completed: {0}/{1} successful": "\n匯入完成: {0}/{1} 成功",

  "__Signal_Import_Dialog__": "===== 訊號定義匯入對話框 =====",

  "Import Signal Definitions": "匯入訊號定義",
  "Description": "描述",
  "Definition Files": "定義檔案",
  "Import from Schema Files": "從 Schema 檔案匯入",
  "This will import signal definitions from log.capnp and DBC files.": "這將從 log.capnp 和 DBC 檔案匯入訊號定義。",
  "DBC File:": "DBC 檔案:",
  "No DBC file selected (CAN signals will not be imported)": "未選擇 DBC 檔案（將不會匯入 CAN 訊號）",
  "Import Progress": "匯入進度",
  "Start Import": "開始匯入",
  "Select log.capnp File": "選擇 log.capnp 檔案",
  "Select DBC File": "選擇 DBC 檔案",
  "Starting to import signal definitions...": "開始匯入訊號定義...",
  "✗ Error: File not found {0}": "✗ 錯誤：找不到檔案 {0}",
  "DBC File: {0}": "DBC 檔案: {0}",
  "Importing Cereal signal definitions...": "正在匯入 Cereal 訊號定義...",
  "Includes: log.capnp, car.capnp, custom.capnp, legacy.capnp": "包含：log.capnp, car.capnp, custom.capnp, legacy.capnp",
  "✓ Successfully imported {0} Cereal signals": "✓ 成功匯入 {0} 個 Cereal 訊號",
  "Importing CAN signal definitions...": "正在匯入 CAN 訊號定義...",
  "This may take 1-2 minutes...": "這可能需要 1-2 分鐘...",
  "✓ Successfully imported {0} CAN signals": "✓ 成功匯入 {0} 個 CAN 訊號",
  "No DBC file specified, skipping CAN signal import": "未指定 DBC 檔案，跳過 CAN 訊號匯入",
  "Import completed!\n": "匯入完成！\n",
  "Cereal signals: {0}\n": "Cereal 訊號: {0}\n",
  "CAN signals: {0}\n": "CAN 訊號: {0}\n",
  "Total: {0}": "總計: {0}",
  "Import failed: {0}": "匯入失敗: {0}",
  "You can now start importing Segment data!": "可以開始匯入 Segment 資料了！",

  "__Import_Progress_Dialog__": "===== 匯入進度對話框 =====",

  "Import Segment": "匯入 Segment",
  "Load Segment": "載入 Segment",
  "Processing...": "處理中...",
  "Completed": "已完成",
  "Preparing to load...": "準備載入...",
  "Clearing previous data...": "清空之前的資料...",
  "Loading video...": "載入影片...",
  "Loading signal data...": "載入訊號資料...",
  "Setting up data table...": "設置資料表...",
  "Setting up charts...": "設置圖表...",
  "Load completed": "載入完成",
  "Load failed": "載入失敗",

  "__Segment_Importer__": "===== Segment 匯入器 =====",

  "Error: Cap'n Proto schema not loaded": "錯誤：Cap'n Proto schema 未載入",
  "Starting import: {0}": "開始匯入: {0}",
  "Loaded DBC: {0}": "載入 DBC: {0}",
  "Route ID: {0}, Segment: {1}": "Route ID: {0}, Segment: {1}",
  "Reading rlog file...": "讀取 rlog 檔案...",
  "File size: {0:,} bytes": "檔案大小: {0:,} bytes",
  "Parsing Cap'n Proto events...": "解析 Cap'n Proto 事件...",
  "Total events: {0:,}": "總事件數: {0:,}",
  "Found wallTimeOffset: {0} ns": "找到 wallTimeOffset: {0} ns",
  "Checking current segment GPS time...": "檢查當前 segment 的 GPS 時間...",
  "✓ Current segment has correct GPS time: {0}": "✓ 當前 segment 有正確 GPS 時間: {0}",
  "Processing events (Cereal + CAN + Log + Video Timestamps)...": "處理事件（Cereal + CAN + Log + Video Timestamps）...",
  "Loading Cereal signal types from signal definitions table...": "從訊號定義表載入 Cereal 訊號類型...",
  "Error: Signal definitions table is empty. Please import Cereal signal definitions using \"Tools → Import Signal Definitions\" first": "錯誤：訊號定義表為空，請先使用「工具 → 匯入訊號定義」匯入 Cereal 訊號定義",
  "✓ Loaded {0} Cereal signal types": "✓ 載入 {0} 種 Cereal 訊號類型",
  "Starting to process {0:,} events...": "開始處理 {0:,} 個事件...",
  "Processing progress: {0:,}/{1:,} ({2:.1f}%)": "處理進度: {0:,}/{1:,} ({2:.1f}%)",
  "Committing data to database...": "提交資料到資料庫...",
  "Checking and auto-creating missing signal definitions...": "檢查並自動創建缺失的訊號定義...",
  "✓ Auto-created {0} new signal definitions": "✓ 自動創建了 {0} 個新訊號定義",
  "Import completed!": "匯入完成！",
  "Processed {0} signals": "已處理 {0} 個訊號",
  "Import failed: {0}": "匯入失敗: {0}",

  "__Config_Manager_Dialog__": "===== 配置管理對話框 =====",

  "Configuration Manager": "配置管理",
  "Config Name": "配置名稱",
  "Signal Count": "訊號數量",
  "Save Current Config": "儲存目前配置",
  "Load Selected Config": "載入選中的配置",
  "Delete Config": "刪除配置",
  "Enter Config Name": "輸入配置名稱",
  "Config name:": "配置名稱:",
  "Config Saved": "配置已儲存",
  "Config '{0}' saved successfully": "配置 '{0}' 已成功儲存",
  "No config selected": "未選擇配置",
  "Please select a config to load": "請選擇要載入的配置",
  "Config Loaded": "配置已載入",
  "Config '{0}' loaded successfully": "配置 '{0}' 已成功載入",
  "Please select a config to delete": "請選擇要刪除的配置",
  "Confirm Delete Config": "確認刪除配置",
  "Are you sure you want to delete config '{0}'?": "確定要刪除配置 '{0}' 嗎？",
  "Config Deleted": "配置已刪除",
  "Config '{0}' deleted successfully": "配置 '{0}' 已成功刪除",

  "__Signal_Database_Manager_Dialog__": "===== 訊號與資料庫管理對話框 =====",

  "Signal && Database Manager": "訊號與資料庫管理",
  "Cereal Signal Translation": "Cereal 訊號翻譯",
  "CAN Signal Translation": "CAN 訊號翻譯",
  "Database Management": "資料庫管理",
  "Enter signal name, message type, unit or translation...": "輸入訊號名稱、訊息類型、單位或翻譯...",
  "Message Type": "訊息類型",
  "Field Name": "欄位名稱",
  "Full Name": "完整名稱",
  "Chinese Translation": "中文翻譯",
  "Description (CN)": "描述（中文）",
  "Unit (EN)": "單位（英文）",
  "Unit (CN)": "單位（中文）",
  "Save Translations": "儲存翻譯",
  "Translations Saved": "翻譯已儲存",
  "Cereal signal translations saved successfully": "Cereal 訊號翻譯已成功儲存",
  "CAN signal translations saved successfully": "CAN 訊號翻譯已成功儲存",
  "Failed to save translations: {0}": "儲存翻譯失敗: {0}",
  "Bus ID": "Bus ID",
  "Message ID": "Message ID",
  "Signal Name": "訊號名稱",
  "Database Info": "資料庫資訊",
  "Database Path:": "資料庫路徑:",
  "Database Size:": "資料庫大小:",
  "Table Statistics": "資料表統計",
  "Refresh Stats": "重新整理統計",
  "Vacuum Database": "壓縮資料庫",
  "Optimize Database": "最佳化資料庫",
  "Database Operations": "資料庫操作",
  "Vacuum Complete": "壓縮完成",
  "Database vacuumed successfully": "資料庫已成功壓縮",
  "Vacuum Failed": "壓縮失敗",
  "Failed to vacuum database: {0}": "壓縮資料庫失敗: {0}",

  "__Segment_Selector_Dialog__": "===== Segment 選擇對話框 =====",

  "Select Segments to Import": "選擇要匯入的 Segments",
  "Scan Directory:": "掃描目錄:",
  "Change Directory": "變更目錄",
  "Rescan": "重新掃描",
  "Preview": "預覽",
  "Directory": "目錄",
  "GPS Time": "GPS 時間",
  "Wall Time": "系統時間",
  "File Size": "檔案大小",
  "Path": "路徑",
  "Deselect All": "取消全選",
  "Ready to scan...": "準備掃描...",
  "Import Selected Segments": "匯入選中的 Segments",
  "Select Segment Root Directory": "選擇 Segment 根目錄",
  "Scanning...": "掃描中...",
  "No Preview": "無預覽",
  "No GPS": "無 GPS",
  "No Time": "無時間",
  "Found {0} Segments": "找到 {0} 個 Segments",
  "Please select at least one Segment": "請至少選擇一個 Segment"
}
